\subsection{Методы флуоресцентной детекции} % (fold)
% \label{sub:методы_флуоресцентной_детекции}

% Существует два основных типа флуорометров: фильтрующие флуорометры и спектрофлуориметры.
% Разница между ними заключается в том, как они выбирают длины волн падающего света; Флуорометры с фильтрами используют фильтры, в то время как спектрофлуорометры используют монохроматоры с решеткой.
% Флуорометры с фильтром часто покупаются или изготавливаются по более низкой цене, но они менее чувствительны и имеют меньшее разрешение, чем спектрофлуорометры.
% Флуорометры с фильтрами также могут работать только на длинах волн имеющихся фильтров, тогда как монохроматоры, как правило, свободно настраиваются в относительно широком диапазоне.
% Потенциальный недостаток монохроматоров проистекает из того же свойства, потому что монохроматор способен к ошибочной калибровке или неправильной настройке, когда длина волны фильтров фиксируется при изготовлении.

Оптическая детекция веществ, способных к флуоресценции, может анализировать образец ``с двух сторон'' --- с точки зрения спектра поглощения и с точки зрения спектра испускания.

На анализе спектра поглощения основана \emph{колориметрия} --- метод количественного анализа содержания вещества в растворе.
Колориметрические методы основаны на сравнении интенсивности окраски исследуемого раствора, изучаемого в пропущенном свете, с окраской эталонного раствора.
Обычно в качестве эталонного раствора используют раствор изучаемого вещества в заранее известной концентрации или дистиллированную воду.
Вычисляя падение интенсивности можно делать выводы о концентрации исследуемого вещества.

На анализе спектра излучения основываются методы \emph{флуорометрии}.
В этих методах сравнивается уровень флуоресцентного излучения в присутствии образца с отсутствием образца, а следовательно, и излучения от него.
Такой подход позволяет детектировать малые уровни сигналов, генерируемые единичными молекулами исследуемого вещества.

Методы флуорометрии можно разделить на два вида --- \emph{флуорометрию} и \emph{флуоресцентную спектроскопию}.
Первый метод используется для определения концентрации вещества по интенсивности его флуоресцентного излучения, это количественный анализ при фиксированной длине волны возбуждающего излучения.
Второй метод применяется для получения данных о характере спектра излучения, возможном составе раствора, в нем используются монохроматоры с поляризационной решеткой и могут настраиваться в широком диапазоне длин волн.
Эти методы будут рассмотрены далее.

\input{src/chapter_1/03_01_00_spectroscopy}
\input{src/chapter_1/03_01_01_fluorimeters}
\input{src/chapter_1/03_01_02_excitation}
\input{src/chapter_1/03_01_03_detection}

% subsection методы_флуоресцентной_детекции (end)

